---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۸
---
# حکایت شمارهٔ ۸

<div class="n" id="bn1"><p>تنی چند از بندگان محمود گفتند حسن میمندی را که: سلطان امروز تو را چه گفت در فلان مصلحت؟ گفت: بر شما هم پوشیده نباشد. گفتند: آنچه با تو گوید، به امثال ما گفتن روا ندارد. گفت: به اعتماد آن که داند که نگویم، پس چرا همی‌پرسید؟</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه هر سخن که برآید بگوید اهل شناخت</p></div>
<div class="m2"><p>به سر شاه سر خویشتن نشاید باخت</p></div></div>